一人一個常見既錯別字

依排見最多一定係延任打廷任

仲有俾

擺 罷
擺工擺你老母咩

唸vs諗
連登八成人都打錯

我送畀你份禮物俾你抌撚咗

重有VS仲有

辦 辨

鐘意 鍾意

劵 卷

打開諗
諗應該先係正字？

諗=想
唸=讀
巴打係咪開始睇到懷疑人生

如果係平時講開嘅禮券、獎券之類，係「券」喎清，喺「刀」，唔係「力」。

typo自罰十次
禮券 禮券 禮券 禮券 禮券 禮券 禮券 禮券 禮券 禮券

人大個咗 vs 人大過咗

我都打錯個「喺」字，打和啦super

講開個係/喺，點解咁多人打字有鄉音打「起」，咪又變「未」

贏嬴

嘅 既

買/賣
間唔中見人打錯
依個真係好on9

根本/ 跟本
跟你老母

版
妝

瞓, 訓

黐線/痴線，戇尻/On9

准 準

鄭 奠

呢個真係越來越常見
而家直頭別字仲多人過正字

超多人錯既係：

被、初、補，衣部寫做示部

「晒」同「曬」

呢個又係好常見
9成人用咗別字

晒同哂

既同嘅

玩/挽
都唔知邊度學返嚟

小氣 小器

柝 析 拆 析
概 慨

雞髀 雞脾
豉油 鼓油

撒 撤

帶口罩
戴口罩

已 己

咁 貢

無錯呀
例句 好多廢老都帶口罩

制造 製造

其實 “溫”係咪簡體？
明明細個係學寫 “温”

點知有一排發現自己成日打左 “溫”
覺得自己打左簡體 好嬲自己
之後發現 好多人都多錯

舉例:

唔係，異體姐。
更加準確講，溫係本字寫法。

再講多d：

古代書法家通常寫溫，會寫做温；
而寫骨，上面冖裡面會寫人。

其實好多字有唔同既寫法，無話得一種寫法叫做岩。

解釋得好詳盡 thx

唔知巴打你咩年代，我細個不嬲都係寫溫

90後產物

記憶中好似係以前倉頡打唔到 温 字，淨係打到 溫。唔肯定，有冇其他人有印象可以verify下？

我都記得 因為以前打唔到温 所以一直到而家都係打溫
手寫就一直都係寫温 利申90後